% Comment/uncomment this line to toggle handout mode
% \newcommand{\handout}{}

\providecommand{\basepath}{..}
\input{../framework/PraeambelTut.tex}

\begin{document}
\starttut{1} 
 
\section{Organisatorisches}

\begin{frame}[t]{Wer bin ich? Wer seid ihr?}
	\aboutMeFrame 
\end{frame} 

\begin{frame}[t]{Was machen wir hier?}
	\begin{itemize}
		\item Inhalte der VL verstehen und anwenden
		\item Beispiele, Aufgaben (da kommt \kgreen{ihr} ins Spiel! \smiley)
		\item \kgreen{Eure Fragen} klären! 
		\item \kgreen{Kein} Ersatz für die VL. \\
			  Was zeitlich hier nicht mehr reinpasst, kann trotzdem wichtig sein!
	    \item Den Stoff etwas weniger formal behandeln \impl Formal-Kram kann trotzdem wichtig sein! 
	    \item Wenn ich / meine Folien Blödsinn reden: \\
		      Schreien! / Mail an mich! \impl Sonst kann ich's nicht fixen... \frownie \\
		      Verbindlich \kgreen{nur} Inhalt aus der VL/Übung! 
		\item \kgreen{Feedback erwünscht}: \\
			  Zu schnell/langsam/leicht/schwer/viel/wenig/... ? \impl \kgreen{Sagt es mir!}\\
			  Jederzeit per Mail oder persönlich.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Leistungen}
	\begin{itemize}
		\item \kgreen{Übungsschein}: \\
			  Pflicht und bestanden, wenn 50~\% der Gesamtpunkte aller Übungsblätter erreicht \\
		\item \kgreen{Klausur}: \Klausurtermin \\
			  schriftlich, keine Hilfsmittel. \quad Stay tuned... 
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Übungsblätter}
	\begin{itemize}
		\item \kgreen{Ausgabe}: Alle zwei Wochen in \Artemis \\
		\item \kgreen{Abgabe}: Zwei Wochen später \kgreen{nur} über \Artemis
		\item \kgreen{Keine} Plagiate, \kgreen{keine} Gruppenabgabe 
		\begin{itemize}
			\item Sonst 0 Pauf das Blatt und 1 Blatt Abzug
			\item Achtung: Plagiate werden in SWT konsequenter verfolgt als in anderen Übungen
		\end{itemize}
		\item \kgreen{Rückgabe}: Nach 2-3 Wochen in \Artemis
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fragen? Hilfe?}	
	In dieser Reihenfolge: 
		\begin{itemize}
			\item \kgreen{Hier} im Tut!
            \item Direkt an mich -- Kontaktdaten siehe vorher
			\item Ins \ILIAS. (Dann haben alle was davon. \smiley)
			\item Organisatorischer Spezialkram? \impl an die Übungsleiter (\mailto{swt1@lists.kit.edu})
		\end{itemize}
\end{frame}

\inpmod{toolchain}
\inpmod{version_control}
\inpmod{prozessmodelle}
\inpmod{szenarien}
\inpmod{anforderungen}

\begin{frame}{Hilfe! Mein Maven macht mittelmäßigen Murks!}
	Ihr habt Probleme mit der Einrichtung eurer Buildumgebung? Maven tut nicht? Ihr könnt nichts auf Artemis pushen?
	Dann haben wir exakt dafür jetzt noch ein bisschen Zeit. Inhaltlich sind wir für heute fertig.
	\begin{center}		
		\copyrightbox[b]{\inprelxkcd[height=0.63\textheight]{python_environment}}{Quelle: https://xkcd.com/1987/}	
	\end{center}			
\end{frame}

\begin{frame}{Das war Tutorium 1}
	\begin{block}{Was ihr nun wissen solltet}
		\begin{itemize}
			\item was die SWT-Toolchain beinhaltet und warum wir das brauchen
			\item warum Git sehr gut ists
			\item was es so an Prozessmodellen gibt
			\item euer erstes bisschen UML -- Anwendungsfälle
		\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{block}{Was nächstes Mal kommt}
		\begin{itemize}
			\item wie man ein Lasten- und ein Pflichtenheft schreibt
			\item ein kleiner Recap zu Objektorientierung
			\item was diese UML-Klassendiagramme eigentlich sind
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\slideThanks

\end{document}
 
